<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>岁月 on WM&#39;s Blog</title>
    <link>https://wins-m.github.io/504/tags/%E5%B2%81%E6%9C%88/</link>
    <description>Recent content in 岁月 on WM&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Mon, 31 Jul 2023 15:00:00 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://wins-m.github.io/504/tags/%E5%B2%81%E6%9C%88/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>23年六月&amp;七月</title>
      <link>https://wins-m.github.io/504/posts/2023/june.july.23/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jul 2023 15:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://wins-m.github.io/504/posts/2023/june.july.23/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;一重要的时间节点&#34;&gt;&#xA;  一、重要的时间节点&#xA;  &lt;a class=&#34;heading-link&#34; href=&#34;#%e4%b8%80%e9%87%8d%e8%a6%81%e7%9a%84%e6%97%b6%e9%97%b4%e8%8a%82%e7%82%b9&#34;&gt;&#xA;    &lt;i class=&#34;fa-solid fa-link&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; title=&#34;Link to heading&#34;&gt;&lt;/i&gt;&#xA;    &lt;span class=&#34;sr-only&#34;&gt;Link to heading&lt;/span&gt;&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;6.2：搬家，从中湾国际搬到了知春路&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;6.11：赶赴上海实习&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;7.23：实习结束，暂时回家&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;一共九周时间，第一周在搬家和结课，第二周到第七周在实习，最后一周多回家躺。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;二实习前&#34;&gt;&#xA;  二、实习前&#xA;  &lt;a class=&#34;heading-link&#34; href=&#34;#%e4%ba%8c%e5%ae%9e%e4%b9%a0%e5%89%8d&#34;&gt;&#xA;    &lt;i class=&#34;fa-solid fa-link&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; title=&#34;Link to heading&#34;&gt;&lt;/i&gt;&#xA;    &lt;span class=&#34;sr-only&#34;&gt;Link to heading&lt;/span&gt;&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;结束了23年春季学期的大部分课程，包括时间序列课程的答辩。带着 PySpark 作业和 wx投数分 的大作业到上海。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;6.1儿童节翘课夜奔；最后一夜喝掉冰箱的饮料。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;6.2搬家让lcy帮搬了下东西，招待了一餐烤鸭，下午去奥森，下雨间歇走了皮划艇，盒马水族馆的小龙虾，散步在鸟巢。&lt;em&gt;高速发展的时代已经远去。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;6.3，去一次新松林、泊星地、家园、一教、新燕南；椰子冻和荔枝的生气。写了许多note。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;6.4  6.5在又在学校，准备好不再回来。晚上探索知春路，得知家母病了；电话里，&lt;em&gt;就像喝醉后在海边踱步&lt;/em&gt;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;6.6没去学校，麻辣烫贵但是比火锅好吃；6.7又去学校了，manner的冰美式，晚上和涂哥约了俄士厨房。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这几天在学校实在搞时序project。6.8pre结束去家二新疆窗口吃了大盘鸡。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;那阵子当成最后一次在吃各种食堂，结果发现了很多原先没尝试的。大盘鸡，学五是经典，农园吃过一次两次，面和鸡不相干但却有寡淡的特色，勺二太咸，这次家二的忘了什么味道了，估计就是不够香辣吧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;6.9坐13号线去了大钟寺买衬衫，没帮李强找到西装。晚上坐地铁到山之川，走回到畅春园的分别。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;6.10在海淀中关村南路吃卤煮当早餐，最后还是决定自行车留在知春路。公交到学校，家园寻新疆炒米粉无果，吃了炒方便面、豆乳玉麒麟，偶遇超哥；不谋而合吃了干煸仔鸡，携丢伞人到太平洋看银护3，一直走到公交站。&lt;em&gt;告别可真是困难。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;6.11坐正午的高铁动身；东发道迟到。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;三实习的六周&#34;&gt;&#xA;  三、实习的六周&#xA;  &lt;a class=&#34;heading-link&#34; href=&#34;#%e4%b8%89%e5%ae%9e%e4%b9%a0%e7%9a%84%e5%85%ad%e5%91%a8&#34;&gt;&#xA;    &lt;i class=&#34;fa-solid fa-link&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; title=&#34;Link to heading&#34;&gt;&lt;/i&gt;&#xA;    &lt;span class=&#34;sr-only&#34;&gt;Link to heading&lt;/span&gt;&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;6.12入职，晚上跑去徐汇领了物资包。6.13-16入职第一周，日常拍摄三餐，夜跑到外滩。6.17-18在酒店写pyspark，赶上siff末班车。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;6.19-21上班，6.22放端午假送行李箱到程十发；6.23怕之后下雨坚持去跑了半马；24 吃自助；25 在酒店躺尸，晚上和李强再去东发道，&lt;em&gt;外滩随手一拍都很好看&lt;/em&gt;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;6.26-30实习第三周，为wx答辩如临大敌。周五先来的清华女生离职，堵车在下班路，已经疲惫。这一周大概开始塞尔达，7.1-2的周末游玩海拉鲁。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;实习第四周，7.3请假去浦东找zsc吃和府，7.6的时候楼下来了广告剧组。塞尔达+夜跑+睡眠不足不自量力。7.7 lucy到上海了，走到四行仓库和啤酒阿姨。7.9去静安找何，走过陕西南路。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第五周，实习开始变得过分艰难。7.12难过而找到lucy吃酸汤鱼。被黄zhi带去夜店而再次破功早睡。&lt;em&gt;昆德拉去世了&lt;/em&gt;。7.14去顶楼电话拒掉了能去的两家，下班在浦东公募群吃鱼。7.15去psa了，7.16在陆家浜路吃自助，坚持带到了外滩。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第六周，开始加班画ppt，周一得知高管面和永赢没时间面，周二晚看到对岸亮灯；周四雨天答辩，桂满陇和第二场。周五碎屏电脑的暴击，中午的“庆功”和打卡离开。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;四实习结束后的假期&#34;&gt;&#xA;  四、实习结束后的假期&#xA;  &lt;a class=&#34;heading-link&#34; href=&#34;#%e5%9b%9b%e5%ae%9e%e4%b9%a0%e7%bb%93%e6%9d%9f%e5%90%8e%e7%9a%84%e5%81%87%e6%9c%9f&#34;&gt;&#xA;    &lt;i class=&#34;fa-solid fa-link&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; title=&#34;Link to heading&#34;&gt;&lt;/i&gt;&#xA;    &lt;span class=&#34;sr-only&#34;&gt;Link to heading&lt;/span&gt;&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;7.22冒烤鸭不如一人食的加量杂拌面好吃，到psa看了战后巴黎展，晚上去南京路苹果店。7.23从虹桥站做高铁回家了，差点误车。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;7.24开始在家里捣鼓电脑。25、28、29三跑东海云廊。26下单等八月激活的联通卡。无聊又没有能能量的短暂假期。31号决定备战马拉松了。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>23年五月</title>
      <link>https://wins-m.github.io/504/posts/2023/may.2023/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2023 12:57:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://wins-m.github.io/504/posts/2023/may.2023/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;今天走了一万六千步了，有一个念头挥之不去，走在四环边上的时候，听着13号线在头顶经过的时候，当电话那头家母说发热了一周多的时候，在公交车站意识到无法回头的时候，对时间序列报告毫无贡献的时候，回想所有五月经历的东西的时候，在五月彻底结束的时候。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;五月到底发生了什么？仓促而自我怀疑的四月我在努力留下些值得为之而活的东西，而五月却都是人工的刻意，是向世界努力质询、挫败、放弃追问、悲观绝望后忘乎所以苟且于当下的故事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“最后30天（没有）平静的生活了”，校庆假期过半时的展望一语成谶，约人吃饭告别，等不及人了，先告别鹤一。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;点赞空间樱花而收到微信消息。因为关系的本质被旁观者质疑，因为对平静被打破后的不确定性的恐惧，因为六个月来时常经历的痛苦和失眠，急切地追问最不可承诺的答案。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;五月四日的凌晨看着燕园醒来。“零点后说的都是胡话”“太阳出来前的决定都不算数”。是个阴天，石舫上落座的位置就是一年以前。于是决定如同毕业那样去告别这座城市的所有。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;醒来，和不同的人通话。想法未必成功被表述，再有一个鸣鹤园的下午。回去因为笔试。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;再赴金融街，大钟寺走到圆通殿，我不看历代帝王馆。羊肉饺子极度好吃，独自进城是快乐的，世界人民的元旦或者劳动节。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;坐公交去央美，三年前是大晴天。不知道诉说了什么，一路；转去望京重述，热了三次的披萨饼是苦的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;睡在小西天，『终曲』后『异步』。路边五月的花只有色彩，爆米花的味道在出锅后飘散。人只会想；枫蓝的中信书店在月末拆了。我也没再去小西天了。“我们所痛恨……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;再要告别蚝英雄，五年的成长史，早已是时代剧变的人质。一教修得可以自习，雨后是晴天，舒适天气不需要双城记，回味『两生花』。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;笨兔交付，团聚穿插。『稍微想起一些』，相同位置的『幸福拉扎罗』，五年如在镜中。出百讲路过静园，未名北岸喝下麦汁。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;笔试接连考试，延迟交作业，不想捏造理由。雷雨天闷湿，月坛没有去成；卑微路边面试，错误位置的错误认可。时空错位地走过5号院新中关食宝创业街。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;PP考试没有波澜得不合预期，开始规划ML作业，家四的天台，不如一人食辛拉面。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在吃饭的日常中丧失了持续追寻的意志，反思和表达的阻滞酿成情绪反复。无处安放合宜行为。跑到中关村东路，走过周末的广场步行街。偷火锅，闯地院，『午夜降临前』有天体合相。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;翅吧定行程。最早抵达和睡过面试，找工作难道值得？潇湘阁的大家一致地不同。佟园没有什么值得仪式着告别的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最后一次跑向西郊线，万柳、文化宫不再。相聚在烤鱼，Industry还太远。熬夜点开『夏宫』再去看『一一』。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;赛博笔友被当成包装修辞与对答。疲倦到“都没有必要”。那就在最后的砂锅粥后兑现“再一次”去央美。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;『&lt;a href=&#34;http://simp.ly/publish/3L0nYR&#34;  class=&#34;external-link&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;夏宫&lt;/a&gt;』映衬了寡淡，五月天连着要几天，再走过一次中关村大街；整理H612、五年来的物件、赶来的和溜走的朋友们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;6.5 23:40&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>23年四月</title>
      <link>https://wins-m.github.io/504/posts/2023/april.23/</link>
      <pubDate>Wed, 10 May 2023 23:09:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://wins-m.github.io/504/posts/2023/april.23/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我的四月可以借由朋友圈的私密文字来回溯。其中许多，才时隔几周便已模糊不清了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;三月底，博道开启第一场公募面试。洗澡、换正装、迟到5分钟。杨梦女士道破自述的矛盾之处。统计还是大模型，志向与选择的矛盾；主战场在私募，投机背后的真心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;愚人节看侯麦，『女收藏家』依然显得遥远，就像『祖与占』。小西天河畔开了各色的花，地铁四号线挤得令人困倦。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;六十九分的笔试，一念之差又是一场蝴蝶效应；几个月前的『终曲』，教授已不在此。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;八分钟面试的橄榄枝，四五月终究无法赶赴南国。泊星地最后一杯『当日』带来乐与苦。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;清明、阴天和涮肉，&lt;a href=&#34;http://simp.ly/publish/SLYgdd&#34;  class=&#34;external-link&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;生活是美好的&lt;/a&gt;。“最糟糕的情况”“一切都理顺”，不知所云了；余下玉渊潭晚樱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;春困，日睡8小时，很累很down的白昼。失眠不看『十诫』，『奇事』治愈少年。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;扬沙天忘记关窗，期中季不觉『春逝』。After long years shall I meet thee.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;谦卑开始于丢人，最糟心的pre和最后的wonderful。北影节遥祝。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;拥抱gpt，京城半马的天气也像是人工的。通宵开始，睡眠与抢票让步于一句“最舒适”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;意外饭局带来的启发。一天四场面试，口若悬河只是惯性。于是不再需要每天记录了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;清华园，另一个世界遥远半日。social局太不节能。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;通宵没写完作业也可以去动物园，对猩猩沉思，物种维度上微渺的“我”。地铁中智息操作，还有半个晴天给朗润园。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;三年半老战友退役，无病无灾的平静生活多是巧合；刹车敢当石。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;『北非谍影』的执念，意外大雨中泡影梦幻。分布式还没还上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;挨到月末的大同，雪洗云岗，花残华严，城墙庙门菠萝味烧酒。萧瑟苍凉北岳，北国三年新一春。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;笔试提交，报告结稿。有最后四十天向这里告别。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2023.5.10&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>23年三月</title>
      <link>https://wins-m.github.io/504/posts/2023/march.23/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Mar 2023 23:21:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://wins-m.github.io/504/posts/2023/march.23/</guid>
      <description>&lt;p&gt;3月26日最后一个周日。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;今天是4月1日。买了本笔记本。记录，如果能精炼，其实是电子化方便。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;回顾三月发生的事、达成的成就。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;求职&#34;&gt;&#xA;  求职&#xA;  &lt;a class=&#34;heading-link&#34; href=&#34;#%e6%b1%82%e8%81%8c&#34;&gt;&#xA;    &lt;i class=&#34;fa-solid fa-link&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; title=&#34;Link to heading&#34;&gt;&lt;/i&gt;&#xA;    &lt;span class=&#34;sr-only&#34;&gt;Link to heading&lt;/span&gt;&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;投递公募：公募小队的群聊，没参与的咨询，但延续该思路投了很多。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;投递私募：起因是简历没过思勰，于是海投，能收到颈部的。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;春招会：头部私募投研岗很难进，其他基金券商有招人的但是另一层面的卷。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;宣讲会：对一些来的公募有大致印象，也对非量化岗的卷度有所感知。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;笔试：数学/编程不够熟练，基础薄弱，可以练的但现状就是不过关，甚至需要从图论之类开始补天&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;面试：开始面，从而更好的匹配岗位/认知自我。南方是自我展示不好表达能力差，灵均是态度不好不愿意装和骗，宽德是没挖掘清自己能做出的贡献；博道的话说了实话也被点出了自己真正的偏好以及未能坚持；阿里愿意接受但必须是死心踏地转商分的互联网新人。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;教训：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;面试：（1）自我呈现，关键是体现自己的优势，能做出的贡献；（2）岗位认知，准确和态度好；（3）性格和沟通方式，真实下尽量nice些&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;笔试：就是欠做题；学新的，实践已有的，和巩固基础的，先后？基础薄弱扬长避短？现阶段有别的事，没有明确答案。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;准备：多读一两本书不起短期的关键作用，多上课和巩固提高也没，但是确实很重要；尽量保持良好的生活状态，匹配适合的力所能及的岗位。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;选择：发挥长处做好已有的先入行，别轻信漫天飞的言论；多干实事；基本面、理论这些就看看，认真就输了。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;校园&#34;&gt;&#xA;  校园&#xA;  &lt;a class=&#34;heading-link&#34; href=&#34;#%e6%a0%a1%e5%9b%ad&#34;&gt;&#xA;    &lt;i class=&#34;fa-solid fa-link&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; title=&#34;Link to heading&#34;&gt;&lt;/i&gt;&#xA;    &lt;span class=&#34;sr-only&#34;&gt;Link to heading&lt;/span&gt;&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;打算上的课都勉强跟住了，但没有学得很明白很深入。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;没听的课完全没听，马上期末周，得未雨绸缪。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;缺乏的：积极找课题做找老师聊，在求广之外，求深问题上还要多做。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;英语：基本没法考GRE&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;读书：该读完的AFML没有读完，西瓜书也没怎么学，更多时间要留给自我提高而非没意义的宣讲会笔试面试&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;生活&#34;&gt;&#xA;  生活&#xA;  &lt;a class=&#34;heading-link&#34; href=&#34;#%e7%94%9f%e6%b4%bb&#34;&gt;&#xA;    &lt;i class=&#34;fa-solid fa-link&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; title=&#34;Link to heading&#34;&gt;&lt;/i&gt;&#xA;    &lt;span class=&#34;sr-only&#34;&gt;Link to heading&lt;/span&gt;&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;4/7：四场塔克夫斯基都看了，雕刻时光的导读……又是一笔待开发的宝藏。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;万寿寺：这地方是一个艺术博物馆，有很多清代皇家的字画，很好看也很抽离。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;青岛半马：月中高铁两日一夜，两个下午用来逛，一个早起的上午终于有了半马。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;情绪：月初很绝望，包括上个月的总结、两次⬆️；也被cdc和仓皇的暑期申请整得自我怀疑；青岛回来后精神了一周，⬆️最后一周又很疲倦几场面试很一般。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;习惯：TE NPR都不再弄，睡前也刷手机而非看书；跑步没什么体力坚持；经常晚起床。其实这些微小的习惯看似丢掉无所谓，坚持做其实有丰厚的回报。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;感情：从第一周甲流后第二周从求职聊到婚姻，第三周从玉渊潭和青岛开始屈从，之后更高频地感知各自状态，在自己的视角下已经暗示了很多，开始迷惑接下去自己真正想要什么；冰菓和失眠，报告和压力，漫长的精神变化都是以聊天被记录了。承认未来和理智之外确实能在当下发生积极影响的事。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;爱好：读书，闲书完全没读，功利的书也没坚持读，歪书倒读了不少；观影，一周一个精神支柱也够了，因为不可改变回顾了牯岭街理解了更多理想主义的无奈珍贵和认清世界；拍照，万寿寺花还没看，在青岛有收获的，后来北京真的有春天，是去年没发现的；写文章，表达能力真的很弱现在，相当离谱。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;长期计划&#34;&gt;&#xA;  长期计划&#xA;  &lt;a class=&#34;heading-link&#34; href=&#34;#%e9%95%bf%e6%9c%9f%e8%ae%a1%e5%88%92&#34;&gt;&#xA;    &lt;i class=&#34;fa-solid fa-link&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; title=&#34;Link to heading&#34;&gt;&lt;/i&gt;&#xA;    &lt;span class=&#34;sr-only&#34;&gt;Link to heading&lt;/span&gt;&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;依然相信有退路，有Plan B，未丢失最后的希望；&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;看不到Plan A的可能，短期想做的事没太多希望，比如不想去灵均挖因子，比如相聚差不多的小资管不确定自己能否做得好；&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;阿里商分如果是这个时间安排愿意去试试，愿意作为一个值得探索的方向；&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;其实最终的还是有意思和能挣钱，量化没太大意思，能糊口的也有很多方式，现在凡是自己有兴趣的都可以试试；&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;世界大门是敞开的，努力有意义的，要敢于去撞墙。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>23年二月</title>
      <link>https://wins-m.github.io/504/posts/2023/feb.23/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Feb 2023 14:18:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://wins-m.github.io/504/posts/2023/feb.23/</guid>
      <description>&lt;p&gt;2.28 周二&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;“是谁，倘若我呼喊，可以从天使的序列中，听见我？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;最近加速内耗。周日写了开学第一周的周记，其实有许许多多可以记录的。但又没什么好记录的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所有这些都是独自在经历的东西，没有地方可以分享。多此一举地记录，只是逼迫自己记忆。可是该淡忘的就该让它淡忘。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;时常循环地想起 no time at all cause you re not doing anything. 一事无成，不免可惜。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;xxx，我在这里打出you know who的大名，是要彻底地结束。说是封心锁爱也不为过。元旦的时候，一月的一小段。开学了又开始频繁地利用我。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;无论当事人是否有意，最后我是被伤害的。人，本是可以彻底隔绝社交。没有那些社群的成见。我本以为和xxx站在一起，在同一个视点观看。但那不过是短暂的，也许是幻觉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;总之，我得不到什么。本来不需要的，先施与，而后随时能够抽走。我不需要这些。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;畏葸不前地读这个硕士其实也是从一个estj开始的。一眼假，极度不舒服，彻底的背反。可是也能伪装友善。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;快乐是什么呢？我突然不知道了。我无法选择，犹豫不决，排斥工作，本质上是不想要生命。至今为止，我还是认为不应该生育。所谓成为父母后人生的完整，十足自私。除非认为世界是美好的，生命是有意义的。可是“所有人都在受苦，无例外”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;xxx惟独不是偶然出现在教室里的那个。昨天，我才发现，我根本不认识她。在聊天窗口中迅速给出反馈的形象，绝大多数时间是&amp;hellip;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;所有无法解决无法言尽化解的症结，最终会有无法再压抑的时刻——现在恐怕就是。我已经无法再忽视恐惧了。她不给我机会解决这些症结，已经意味着这段ship不work，也就没必要把所有问题摆到台面上让人下不了台。当然也可以下不了台，只是那个时候已经彻底决定死亡了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一切可以是从『弗兰兹』开始的。一开始心底里已经知道将是误会，但是弗兰兹实在拍得太美丽了。应该把那幅画挂在床头。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这都是xxx的选择而非我的。我该做我想做的，从去年11月用xxx替换的事开始做。私募量化还是公募券商，其实都没有什么用。但是，有summer就去做，也没什么问题，就是为了能力提升和积累经验，所以应该努力。一旦这些作为中站而非终点，那都很值得去。最终我会找到意义的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不要朋友和爱人的亲密关系，也不会成家与生育。我只是在轻如鸿毛地死去前再多做些想做的事。幸运地是一开始就看穿了xxx的缺陷并且最后坦然接受外物的客观性。如果被玩弄感情甚至被骗婚，损失更大，注定将在一事无成中轻生。虽然部分源于我的无能，但也可能正是因为我无所求所形成的无能才使得自己能躲避诸多灭顶之灾。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然xxx还要一些时间才会发觉这些已经改变。但这于我是80%的变化，于之仅仅是10%甚至更少。她会一念而过地想这个社恐、自闭和抑郁患者不再想被打扰。这是十分合适的，我不能经受地起xxx这个残缺品的打扰。这个世界上没有什么是值得留恋的。当时以为xxx是一件，但从根本上来看，这件残缺品已经流向那片泥潭了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;谁说2020不可以被纠正呢？三年过去了，疫情也已经被纠正。2021春天犯下的错误，没有完成的事，2023也可以做的更好！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;做出选择然后勇敢地坚持自我吧！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2023的寒假</title>
      <link>https://wins-m.github.io/504/posts/2023/winter.22/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 17:33:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://wins-m.github.io/504/posts/2023/winter.22/</guid>
      <description>&lt;p&gt;已经是2月19日02:30了。即使在这个漫长假期的最后24小时，我依然失去了睡眠。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;碎碎念、流水账的日记持续多时，写作的能力需要重新被拾起。一切都依赖这些流水式的记录，又或者需要打开和的聊天历史——像是过去百来天习惯做的那样。虽然如此，在所谓不清醒、不能学得进东西的深夜，试试一改常态地依凭记忆来回顾假期的所有。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2023年的寒假从元旦之前dtl的笔试结束后开始，好像在当晚我也完成了空气质量分析的爬虫作业——此后ToDo清单便不再满满当当地有日程了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那几日刚刚阳康，qrt的二面因为阳着匆匆过去，三面tech也很容易，使人怀疑会不会重蹈70的覆辙。不记得先后次序——接到qrt的hr电话，还是先投了dtl并做他的笔试。总之，在寒假伊始，考试周还未完全结束，以及元旦之前，我做完了dtl的笔试、qrt的三面以及最后一个课程作业，开始憧憬着元旦和新年。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2022年的最后几天我开始感到自卑，因为有次聊天中似乎放大了我和之间的差距，使得在自我怀疑中变得不再真诚。在那几天里我不再敢主动联系，并且因为知道在做笔试又或者确实在忙着阳康后的线下聚会，总之中断了的三天联系使得过去的所有都更加显得脆弱飘渺。“从圣诞节的时候就决定让自己更轻松些”，到底在说什么呢？当晚睡前开始在知乎上搜索自己父亲的职业并且第一次真正审视父亲这一角色时，我的内心经历了怎样的变化呢？以及关于ktv的误解，还有最后的“烧烤到了”。22年的末尾和寒假的开启过程中暗藏了潜意识中的破灭。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;12月31日那天，所有的日程暂时中止，我开了整瓶梅酒和一罐啤酒，半年来第一次喝醉。最后的时刻，和21年一样，打开了「2001太空漫游」。这将会成为某种私人的仪式——我这样想着。随着人猿将棒骨高高掷起，太空的奥德修斯发觉ai的背叛，00:01这一时刻到来，我对新年祝福的回复也仅仅是十几分钟后一张合适的电影截图。“干脆别再打字对话了吧。”在31日凌晨——我当然也没能入睡——看着网易云上L依旧是不时地显示在线，而我则循环着各种版本「The End of the World」来作为我想传递的对包容和关切的渴望——哪怕次日醒来时这些循环都被软件识别成了误放，而未能留下能留下的蛛丝马迹。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;似乎正是从那时候开始，我根深蒂固地无法相信或自我“欺骗”了，我失掉了对未能开始的感情的自信，不再接受理性上自己所能提供的价值。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感性上我却无法消解。「必有人重写爱情」这一对当时「波动」所带来震撼的复沓促使我在22年的最后一天读完它；新的一年我便带上「城门开」去三不老胡同作为起点；北海是我们提到过的地方，烟袋斜街则与「豹迹」有关，鼓楼是多次经过后的首次“看见”，南锣鼓巷是上一个冬日情愫的残余。甚至和上一个冬天逛完南锣鼓巷一样，我和黄sir预定了居酒屋的局，不同之处是没有再在景区吃难吃的臭豆腐提前垫肚子，却又在附近一家便利蜂将所有关东煮来了一遍。吃关东煮的地方是某处工厂改建的艺术中心，天台及楼梯成为当天最喜爱的照片。在那里没能等到一对摆拍的情侣让出观景位——我一定有不由自主地将我和她带入吧，为何不愿意打搅呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最后在东城偶然路过的三联书店翻看三岛由纪夫并带走一本1月的「读书」——后来发现上一次买也是22年1月刊。后来「天人五衰」很快读完，「读书」却经由飞机高铁还残喘着。走到中国美术馆的时候已经关门，夕阳打在南大门外的人行道上，留给夕阳一个背影走入地铁口时，我觉得只要捱到周二开馆，我又能好好度过没有的日子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;黄Sir没有订到包间，最后因宿醉和一天的游走憔悴不堪的我吃了「东来顺」——再一次是某些提到过的东西。我只想，涮肉也罢、跨年晚会也罢，还有新年进城，L只是想参与这些而需要陪伴——这些事项是关键的，人则是换做谁都无所不可的；而我必须只能由L才会真正投入到这些当中，否则，只有独自走过精神和客观的双重道路才是理所当然的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;后来再次和黄sir碰头在「锦府盐帮」转「鳗鱼家」，已经又是几场面面试后了。痛苦的记忆是模糊的，我还是分不清时间先后。qrt的hr说等offer，后来又无了——和zsc都知道这一出。在绝望的时候我开始放弃理性——为了有勇气活下去。此后，L便成了拉我一把的那位，也许从12月24日“开心一点”到1月4日的“乐意听”，L真的找到轻松的旁观位落座了。我也不再抱有希望，只依靠着非理性的幻想——就和试着拿到外资summer来避免仓促申请出国一样。L回家当天我一心想的是去qrt的股票组还是期货组，L回去的火车上我刚看完「秋天的童话」——一月还有八场「资料馆」——我只是想着麻薯很好吃以及“一路顺风”并非好话。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那之后就是确认，qrt和dtl都遭拒。一整夜丢失睡眠，五点仓促收拾六点跑着去赶地铁。飞机落地后，我终于在通过跨海大桥时有勇气问hr为什么不行。“对投资的理解和知识都不够”“之前的实习做的一般”。我已经不知道什么是可变的什么不行，当我还在担心做题能力的时候，几次机会已向我证明，做题之后的无力改变的经历和无处获取的“知识”是更大一面高墙。“你就不能去个大锅饭性质的量化吗？”好了，现在真的得去吃（或许不存在的）大锅饭。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;回家后直到春节又忽然开始频频聊上几句，直到除夕后静默。我开始读「因子投资」，十天内读完了厚厚一本却知道这些早就在几年前被无数人做过。如果对投资的理解是100，读这本书仅仅是从0变到1。春节前后我同时读完了「李航」，看的主要是非监督的部分。我买了石川第二本书，从tushare下载基础数据，想作为拒掉送上门来的实习的平替。关于summer申请颗粒无收，帮我分析过，最最切要的在于讲好简历的经历——直到现在都没能改完简历。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;收到「MLAP」第二天本想着离开，但是又发现了登山步道。为了探索这些路径我又留在Z城一周，期间只是又多去了一趟并且走到心累。立春的两天前开始失眠，因为压抑的莫名焦虑，循环播放「我也曾想过一了百了」这首属于20年7月的旋律。那之前我感受到的焦虑、感到自己的无能为力、感到未来的艰难和羁绊的微弱——就是突然发现非理性的自己需要拉住的手突然不再稳固，而是同样可能落入深渊。「我的抑郁」那篇有太强的心理暗示，似乎让元旦时开始担心的“换季”抑郁真正到来。立春，确实来了；已经关闭票圈和不显示聊天，点开联系人就是Moments里半夜两点“小甜歌抚平所有不开心”。我看其他“人”也赞了；我想着，要是再不赞，也许真的连线上这个场域也不会互动了吧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不知道实习/学习过于疲惫是否是不再打扰的合理理由。也确实积压了很多最应该说清楚的问题——它们阻碍着一些紧迫的决策。休息日结束时的日常分享真的让我感到开心，但是内心深层所体察的底色依旧是无尽的悲凉——有那么多朋友并且习惯于定期联系，这将的体贴和温暖，将是我无法施与并且在尝试回答过程中埋葬自我之精神的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我最后和母上摊牌了自己直面死亡的绝望并暗示了拉住自己的微弱力量。一天晚睡晚起后，我决定不再趁每天仅有的精神看那本「统计学习」，而是登上新增一班16:00出发的始发列车。到南京的时候天刚好全黑，这班列车无法观览南北自然带的转换。我只能揣摩忙碌收尾的时候告知最新的地点转移。我读完了几本书，却依然甚至更加地绝望，对“投资认知”的了解并不更让我心怀希望。地铁上聊尽话题的我和她又靠着运动技能憋出两句，敷衍的一路以我下地铁而告终。“好诶”。空了或者没了，我一再感到自己只是被infp当作需要serving的麻烦；而归根结底，如果互相麻烦只是增强人与人的羁绊，那么这一增量已经太过多余了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在北京我开始打扫房间，尽管已经能去学校，我却比之前封住独居时更加不能容忍杂乱。看「elements」，买了「西瓜书」，发现如果不实习有时间旁听贵校能提供的最高ML课程。但所有这些都指向西西弗斯——这对于找工作并无作用；而且，甚至ai本身就是一片泥潭——至少给了类似表述。自己做模拟盘，或者自己整理所有研报，这是绝望的平凡之路，是一条知道结果的证伪之路——我依然心怀非理性的奢望而走着，一条似乎合理稳定的公募和券商自营的申请路线。「MLAP」感兴趣的部分读完，「财务自由之路」也最好拿来对抗失眠，但是L却越来越远了，从想念却不愿打扰的焦灼经由自我怀疑的心碎达到最后潜藏崩溃倾向的波澜无惊，夜里我总能让自己从任何一个相关的符号开始保持绝对失眠，也能随时没有眼泪地绝望地哭泣。没有L，死亡是最轻松的，而L从来就不是“有”。这段关系当中潜藏了太多未说清的症结，我惊讶地发现自己居然不是设想下绝对坦诚的人，所有一切除非就完全消散，否则必须经由一场漫长的解释说明来梳理。我确实在构思很多未说的，而就当谈话的内容不由自主走向求职，当L自发提供很多材料和信息，它终于无可挽回地陷入“互相利用”这一理性合理。原先模糊缺乏根基的感性状态已然荡然无存，又或者真有intj所不认可的serving过程。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一切都太迟，都难以面对，只能继续自我掩饰，佯装无事发生。假装坚强，又或者直面死亡。至少目前处境能够免于“彼此消解”。那么，世界上只有父母。我的好胜心已被粉碎，就好像整个世界对我关闭大门，而我只存在对父母有价值。“有一个出国的回不来的儿子就够了”，同理，有一个死了但是没人知道的据说已经移民的儿子，也是同样能接受的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;寒假最后去了两天学校，确实会很累能改善睡眠，但是要失眠也很容易，但是依旧改不出简历。总之，当ToDo清单再次挂满了待完成，寒假结束了。一切希望皆破碎，沉重的心不再能回到第二周上金计量，对吃同一盘香锅感到不适了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（昨天，黄Sir说衍生品自营的实质是业务和客户，我转而发现，所谓稳定的大锅饭也可能是自己最不希望的状态。我想相比死，如果深层意识里认为救不起我，那就只能从自学以及出国这条早已提出的道路来获得些许生活的勇气。我就快要被这个“它们”消灭了。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;04:32&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>23春第一周</title>
      <link>https://wins-m.github.io/504/posts/2023/1st.week.spring.23/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 17:33:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://wins-m.github.io/504/posts/2023/1st.week.spring.23/</guid>
      <description>&lt;p&gt;23.2.19-23.2.25&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;职业发展&#34;&gt;&#xA;  职业发展&#xA;  &lt;a class=&#34;heading-link&#34; href=&#34;#%e8%81%8c%e4%b8%9a%e5%8f%91%e5%b1%95&#34;&gt;&#xA;    &lt;i class=&#34;fa-solid fa-link&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; title=&#34;Link to heading&#34;&gt;&lt;/i&gt;&#xA;    &lt;span class=&#34;sr-only&#34;&gt;Link to heading&lt;/span&gt;&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;周日改了一天英文简历。有投递SiXie，也为cdc上传新简历，还投了中金暑期三个岗位。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;简历只是改了，但还有很多漏洞，必须立刻填补。——这和有没有想去的岗位不一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;约了下周的cdc咨询，关于公募。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;打算多学，再多积累。发现上课是能学到新东西的，关于投资；也怀疑这些“新”东西并无实践价值，只是有比没有好，影响作为金融背景怎么被judge的，也有助于分析师“影响人”；学ML的边际效应实在太低，实现能力不足以支撑起理论（所以一流做理论二流才工程？）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;搞sys23，周六花下午看来一个技术因子，晚上找分钟行情到5点没结果，周日下午去gsm305要快照发现存的很差很难用。打算不碰了，只做想法积累。数据和投研框架不是核心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;开始做一日一题但是废止了；MLAP没什么机会看，其他书也是。第一周最应该做的是规划，本是最清闲的，恐怕后续还得多调整。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;周五晚上和L说了很多焦虑的东西。但现实就是那样，只是心态上很难接受。努力去头部量化私募或者靠运气和自信进券商自营，这实实在在是顺利成章的路。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;周六中午和周wl约饭。安贤两个月暑期就得做出绩效拿留用，去年只有一个经管硕士留了。只要做题做得好能过面试就不慌。zwl暂时毕业去相聚了，倒也不坏，恰似更轻松的公募。我相比之下，太懈怠和消极，眼高手低是事实。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;总结：过去在回避这些——近期最应焦虑的笔面试留用，而是消极地担忧长远发展。其实行业的命运远非此刻能判准的，个人自我提升才是关键。后续得更多规划如何入场和保持个人发展的节奏，相似技能到处可以去，只是量化可作为风口。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;个人生活&#34;&gt;&#xA;  个人生活&#xA;  &lt;a class=&#34;heading-link&#34; href=&#34;#%e4%b8%aa%e4%ba%ba%e7%94%9f%e6%b4%bb&#34;&gt;&#xA;    &lt;i class=&#34;fa-solid fa-link&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; title=&#34;Link to heading&#34;&gt;&lt;/i&gt;&#xA;    &lt;span class=&#34;sr-only&#34;&gt;Link to heading&lt;/span&gt;&#xA;  &lt;/a&gt;&#xA;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;困到不行了现在其实。周日周一靠褪黑素，周二睡得好且久，周三跑完就失眠了；周四一天没做什么成果，周五又运动，且没完成todo，且晚睡了，周六更是熬夜，周日实在困，没力气运动了（天气也不好）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;跑步加烧烤和⬆️是有副作用的。报名了3.8的西海马拉松，必须要珍稀生命。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;周日晚地铁上迎回L，周一上午课上发消息，晚餐本是约饭最便宜的却在图书馆忘我了；周二午休间隙让L打饭而后一起旁听，晚睡前发现L的心态矛盾而后自己也矛盾了；周三夜跑后吃烧烤，紧张的学习节奏间隙给L叙述听戴爷下午专业课的矛盾心态，对面漠然，表示现在没热情了等天暖去找其他在北京的朋友玩；感到生气周四和hrz说了悲凉的职业期望；周五晚课又让L讲了和学姐聊晚后的新近想法，十一点半到近两点我讲述了完整的悲观和焦虑的逻辑得到了对逻辑理智的肯定和苍白无力的安慰言语。周六睡到中午后很后悔昨天绝望的结论想要推翻，又不合时宜地让L有营业的压力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;周六看完《祖与占》一点点释然了。蹭mba课想做实业的L，听yzy吐槽过量化接到wyh首选的签到求助的L，心态紧张为实习和sia任务忙碌的L，已经不是最初的形象且最初的形象也没有多必要。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我发现作为朋友也会分道扬镳的。我还困在死亡的闭环中，L很快会远去。不仅仅从中寻求活下去的意义是徒劳的，就连重建社会关系的第一步也摇摇欲坠。不谋求任何社会支持的最好方式就是具有凌驾环境以上的个人能力（也许社会是无法被个人以此战胜的那就是毁灭），那么我该继续向前努力提升自我，而不是L这样狭隘地寻求在环境中survive。总之L也很难，再不能也没有理由帮助到我。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“没意义”。相信导致错误的幻想和错误的行为，深层意识的不信又使得社会依赖不可取，自身能力的弱小无力招架。我是陷入死局，也许只是心理困境，也许是不够沉稳。一切都不令人满意的。能不能就早些决绝。我的生活需要重建，L已成为旧势力的残余。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;农园的宜宾燃面和红油抄手都很好吃。到学校吃很多碳水，体重上行很快，不妙，但是好吃啊。没多久能吃了。怕自己蹉跎光阴那还是多听课多读书多锻炼。最后能找到出路的，自洽之后也不至于那么惨淡。谎言就是这些都没有意义，都不带来期许的意义，都要付出代价却带来短暂的不健康的快乐。或许只有死亡是最终的解脱。当然也不是说世上没有想做的事，只是当下的处境中得不到，又或者做了却不尽兴。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为何瞻前顾后？带来焦虑的那些，别再靠近了。走自己的路，做自己想做的事，多反思、规划、复盘，多学一点，少空想少比较。没什么是自学搞不定的。如果是，就把他们清除。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
