<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Job on WM&#39;s Blog</title>
    <link>https://wins-m.github.io/tags/job/</link>
    <description>Recent content in Job on WM&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Jan 2024 19:06:00 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://wins-m.github.io/tags/job/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>海外科技公司全远程sde工作求职记录</title>
      <link>https://wins-m.github.io/collections/2024/%E6%B5%B7%E5%A4%96%E7%A7%91%E6%8A%80%E5%85%AC%E5%8F%B8%E5%85%A8%E8%BF%9C%E7%A8%8Bsde%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E6%B1%82%E8%81%8C%E8%AE%B0%E5%BD%95/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 19:06:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://wins-m.github.io/collections/2024/%E6%B5%B7%E5%A4%96%E7%A7%91%E6%8A%80%E5%85%AC%E5%8F%B8%E5%85%A8%E8%BF%9C%E7%A8%8Bsde%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E6%B1%82%E8%81%8C%E8%AE%B0%E5%BD%95/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://bbs.pku.edu.cn/v2/post-read.php?bid=99&amp;amp;threadid=18736618&#34;  class=&#34;external-link&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最近拿到了一份欧洲公司的全远程工作 offer，来贵站分享一下历程&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;贴主是贵校信科本科毕两年的菜鸡，毕业后一直在新加坡的中资互联网大厂做底层搬砖码农工作，对中资企业的内卷加班厌倦已久想着跑路。或许我就是另一个热帖里面所说的“行业尾部人员”吧&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我的前司是一个以国际化自称的中国大厂。面试时 HR 吹得天花乱坠，说新加坡的研发是独立的，with singapore local work culture, no 996，然而到来之后才发现新加坡远没有实现本地闭环，大多部门跟中国团队是同一个 manager，工作上紧密配合，ld 安排的 workload 和打绩效时的预期并不会因为 base 地而有任何不同。再加上 sg 有大量从中国 transfer 过来的同事，研发部门中国籍员工占了大多数，工作氛围和加班强度跟中国基本无异，每周常规会议都安排到晚九点多。并且完全使用普通话，工作对英语能力也毫无提升。经常跟 sg 同事开玩笑说，xxx（我们的 office）是中国在新加坡的领土飞地，实行中国的工作制度，进入请出示中国签证&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一方面让我难以忍受的是新加坡的生活。这两年中文互联网上对新加坡有太多溢美之词，亲身体验是破除滤镜的最好办法。新加坡确实有许多值得赞扬与学习之处，但自然条件决定了它本身不是一个宜居的地方——气候终年湿热，白天出门十分钟便汗流浃背；国土面积小于北京市五环，出国不坐飞机就只能忍受动辄排队数小时的陆路关口；没有任何自然风光，全国最高峰 160m，所有海滩都是外地运来的沙子人造的。我喜欢的爬山、徒步、滑雪、自驾在新加坡无处施展，户外爱好者在这里相当于断了半条腿。刚来的头三个月我还在饶有兴致地逛公园，但很快被无趣的风景和湿热的气候劝退。没有空调的地方都难以忍受。除了必要的通勤外，我在新加坡几乎从不外出。生活的无聊可想而知&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;关于职业的下一站去哪里与何时动身，我一开始没有明确的打算，更没有专门去找全远程的工作。我关注过欧陆、英国、加拿大、澳洲、新西兰、日本的工作机会，想的是只要离开中资公司和新加坡，情况不会比现在更糟。起初并没有给自己设定具体的跑路时间表，只是在 LinkedIn 上漫无目的地冲浪。偶然有一天被推送了一个跟我背景非常 match 的 position，终于决定开始写简历。但等我写好简历时这个岗位已经停止接收了，惋惜之余想着简历都已写好不投就浪费了，于是开始了海投。现在回头看，迈出求职的第一步是非常重要的，每次投递都会推动我更仔细读 JD、了解需要的技能从而针对性地修改简历，一封封拒信也会迫使我主动去了解各国科技行业的招聘市场，学习简历/cover letter 怎么写。之前我网上冲浪看到类似主题的帖子时只将其放进收藏夹束之高阁，但当做出投递的决定之后，我才会更有动机真正去读它们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在美联储疯狂加息的 2023 年，全球科技行业求职并不容易。大厂陆续裁员，程序员供大于求，LinkedIn 上随便一个 sde 岗位挂出来都有两位数的投递，海外投递的难度不言而喻。我的居住地址不在雇主所在国，没有对方国家留学和工作经历，去哪都需要工签担保，debuff 叠满，简历被挂是常态。当时每天起床后邮箱里都塞满了 Unfortunately 打头的邮件，曾一度倍感挫折。毕竟我上次求职是校招，投的都是中国公司，有贵校的 title，所有公司至少都会给面试机会，而如今我投了几十份简历毫无回音，这个巨大的落差一度让我陷入了自我怀疑：我是不是变菜了 orz&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但我很快调整了心态。首先意识到自己带着上面那些 debuff，被拒是再正常不过的事情。各国的法律都会优先保障本国公民的就业机会，企业也更信任本国的候选人 - 所以我被拒一定不是因为我菜！毕竟我都还没进入 oa (online assessment，即在线测评/笔试) 和面试，实例还没有展现的机会。其次从公司的角度看，跨国发 offer 一方面受限于工作签证的 quota、办理成本与冗长的官僚流程，另一方面跨国 relacation 需要较长时间，急招的岗位很可能等不了那么久，因此跨国求职必然需要比当地人更多的努力与 more outstanding background。另外，top2 的名声在洋人那儿远没有在华人面前好用。虽然贵校在各种排名上已十分显眼，但工业界（尤其是中小公司）普遍不怎么关注排名，中国很少会被考虑为洋人的留学目的地，听说过的压根没几个（类似中国的 HR 也没几个听说过马来西亚/泰国/伊朗的 top1 大学）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我开启了每天投 5-10 份简历的进度，有段时间每天在 LinkedIn 上搜索今天目标国家的 sde 岗位，然后挨个全都投递，有些 JD 即使不完全符合也投了，主打一个碰运气。逐渐地我对拒信的反应已经从内心失落变成了完全无感。同时我也在做两手准备申请 HPI，搞定了学历认证和雅思，如果跨国求职不顺利就登陆英国再找工作（其实这个阶段，如果找内推成功率会比海投高很多，但当时我想留着之后拿签证登陆了再用）﻿&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
