<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>评论 on WM&#39;s Blog</title>
    <link>https://wins-m.github.io/tags/%E8%AF%84%E8%AE%BA/</link>
    <description>Recent content in 评论 on WM&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Fri, 10 May 2024 22:28:00 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://wins-m.github.io/tags/%E8%AF%84%E8%AE%BA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Black Mirror S06E02</title>
      <link>https://wins-m.github.io/posts/2024/black.mirror.s06e02/</link>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 22:28:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://wins-m.github.io/posts/2024/black.mirror.s06e02/</guid>
      <description>&lt;p&gt;拍片，女友失足，母亲自杀，父亲晚节不保；被流媒体公司消费，被幼年好友利用，走红毯落得一身落寞，言不由衷的社交局被凝视；最后祝贺获奖的来自流媒体公司的“friends”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;看似输光了，其实什么都没输。因为一开始就不在意这个猎奇话题，因为一开始获奖的热忱炒作的热忱都来自女友来自流媒体中介人。因为母亲的隐秘和愧疚处。所有这些都是他人的意图，他唯一酿成这些悲剧的就在于没主见不作为任由他人主张。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但他最后拍成了，不知道他的意图是什么。但有一个足够好的题材，他也是用了足够多的技巧和心血，最后拍摄了一部获奖作品，也为家乡的旅游业带去生机。从个人声明和未来人生财富的角度，从个人实践施展才华的角度，从 make some difference 的角度，都赢了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是落寞。最后为什么落寞呢？随波逐流地，被各种力量裹挟着，得到了自己并不那么想得到的，失去了也并非自己非常看重的。这种状态从来没变过。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;作为当代人，家庭，父辈的荣光，幼年的好友，值得珍惜的伴侣，所有这些都不必预设，都不必怀揣期待。因此从未有过变化，只要我还活在这个世界上。如果在此过程中，我是被施暴者，我是不幸者，那也只可能是我去了另外一个世界过着一样平淡无奇的生活而已。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我已经看不出这一集的世界有哪里真正不和谐了。这就是我生活的现实，甚至是比我生活的现实更好的一种，至少在人情社会勉为其难地适应所谓的圈子圈层要幸福太多。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>评《白日之下》</title>
      <link>https://wins-m.github.io/posts/2024/%E7%99%BD%E6%97%A5%E4%B9%8B%E4%B8%8B/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 18:18:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://wins-m.github.io/posts/2024/%E7%99%BD%E6%97%A5%E4%B9%8B%E4%B8%8B/</guid>
      <description>&lt;p&gt;在公义、善良缺席甚至从未在场的社会丛林中，永远不要失去自卫能力，失去人身自由。必要的时候，要在失去行为自由之前迅速自杀。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;永远不惮以最大的恶意揣测他人，对任何场景都思索应对策略，哪怕这些被侵害的场景从未发生。第一是场景是否会发生，第二是如果发生了如何应对。最大的幸运是从未设想到这种场景，其次是提前设想到后查明应对策略了。最差的是懒惰、侥幸心态，将自己的安全寄托于社会公义。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有一种声音在强调公正善良。这种声音已经变得如此虚假、无力、荒谬、反讽，已经和天真幼稚、老实人、弱势阶层、巨婴、待宰的羔羊、可以随便欺负相联系。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但那依然是正确的，是人性趋向的必然，是亘古不变的人类得以聚集成社群得以合作的基石。即使这一趋势线以下是无数个体无辜地被摧残。被摧残的结果有很多，背井离乡、躲避、求全自保是最有效，最符合平均意义的应对。过激的反抗，过度较真，会带来均线以下的悲惨命运。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当局部社群的均线已经到达了使人精神失常的地步，那么这个社群已经魔化、病态了，一定会迅速瓦解。那么，赶紧离开。世界广阔无边，为什么对自己无能为力并且可以避开的恶劣环境而愤懑呢？你完全自由，无牵无挂，没有被那些猖獗狂徒扼住咽喉，既然完全可以离开，为什么还要耿耿于怀，为了那些作茧自缚戴上枷锁的人所遭受的奴役浪费感情？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;自愿受奴役的人群，认知已经完全扭曲，他们会排斥你、批判你，同时他们也嘲笑公义善良，他们是可悲的，同时他们的存在也是客观事实，作为这个世界作为历史均线以下的部分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;避开那种受制于人、受制于人性恶、受制于公义善良的缺席——避开那种命运就好了。对个人来说，能做好的就是这些，切实可行的就是想清楚如何避免。而不是遭受残害的群体该不该存在，他们要不就改变、要不就自杀，他们不消失，我就永远焦虑自己是否也会变得一样。事实是，避免不幸才是真正切实的课题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;金融行业是奴役人的，过去的红利胜之不武，眼前的困境更是警钟长鸣，吸血的獠牙榨干最后一线活力，这都是明眼人都知道的。知道火坑还要跳进去，并且宣布全世界都是火坑是现在跳入火坑的理由，一定是荒谬的。这种论调背后或者潜藏了无奈和自欺，但更多是谎言和不正当的险恶动机，是不利于社会发展人类集体利益的，否则个人就不可能放弃平均的正义而进入这种没有善恶是非的环境中。我对这个世界没有兴趣，无法体会他们的乐趣。既然如此，也就不要去尝试理解尝试认同了，轻轻松松去追随自己的喜好即可。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;被那群人当作猴子一样看待，“没背景没资源的就是小丑”，被这样对待，只是因为这群人是真的不需要我；我也真的不需要他们。这都没有错。下一步是，他们要侵害我，摧毁我，这是不对的。他们只是和我彻底无关，我早早远离这群丑角即是成就自我毋再浪费生命的选择。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
