<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>评论 on WM&#39;s Blog</title>
    <link>https://wins-m.github.io/504/tags/%E8%AF%84%E8%AE%BA/</link>
    <description>Recent content in 评论 on WM&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Fri, 10 May 2024 22:28:00 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://wins-m.github.io/504/tags/%E8%AF%84%E8%AE%BA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Black Mirror S06E02</title>
      <link>https://wins-m.github.io/504/posts/2024/black.mirror.s06e02/</link>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 22:28:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://wins-m.github.io/504/posts/2024/black.mirror.s06e02/</guid>
      <description>&lt;p&gt;拍片，女友失足，母亲自杀，父亲晚节不保；被流媒体公司消费，被幼年好友利用，走红毯落得一身落寞，言不由衷的社交局被凝视；最后祝贺获奖的来自流媒体公司的“friends”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;看似输光了，其实什么都没输。因为一开始就不在意这个猎奇话题，因为一开始获奖的热忱炒作的热忱都来自女友来自流媒体中介人。因为母亲的隐秘和愧疚处。所有这些都是他人的意图，他唯一酿成这些悲剧的就在于没主见不作为任由他人主张。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但他最后拍成了，不知道他的意图是什么。但有一个足够好的题材，他也是用了足够多的技巧和心血，最后拍摄了一部获奖作品，也为家乡的旅游业带去生机。从个人声明和未来人生财富的角度，从个人实践施展才华的角度，从 make some difference 的角度，都赢了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是落寞。最后为什么落寞呢？随波逐流地，被各种力量裹挟着，得到了自己并不那么想得到的，失去了也并非自己非常看重的。这种状态从来没变过。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;作为当代人，家庭，父辈的荣光，幼年的好友，值得珍惜的伴侣，所有这些都不必预设，都不必怀揣期待。因此从未有过变化，只要我还活在这个世界上。如果在此过程中，我是被施暴者，我是不幸者，那也只可能是我去了另外一个世界过着一样平淡无奇的生活而已。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我已经看不出这一集的世界有哪里真正不和谐了。这就是我生活的现实，甚至是比我生活的现实更好的一种，至少在人情社会勉为其难地适应所谓的圈子圈层要幸福太多。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>评《白日之下》</title>
      <link>https://wins-m.github.io/504/posts/2024/%E7%99%BD%E6%97%A5%E4%B9%8B%E4%B8%8B/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 18:18:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://wins-m.github.io/504/posts/2024/%E7%99%BD%E6%97%A5%E4%B9%8B%E4%B8%8B/</guid>
      <description>&lt;p&gt;在公义、善良缺席甚至从未在场的社会丛林中，永远不要失去自卫能力，失去人身自由。必要的时候，要在失去行为自由之前迅速自杀。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;永远不惮以最大的恶意揣测他人，对任何场景都思索应对策略，哪怕这些被侵害的场景从未发生。第一是场景是否会发生，第二是如果发生了如何应对。最大的幸运是从未设想到这种场景，其次是提前设想到后查明应对策略了。最差的是懒惰、侥幸心态，将自己的安全寄托于社会公义。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有一种声音在强调公正善良。这种声音已经变得如此虚假、无力、荒谬、反讽，已经和天真幼稚、老实人、弱势阶层、巨婴、待宰的羔羊、可以随便欺负相联系。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但那依然是正确的，是人性趋向的必然，是亘古不变的人类得以聚集成社群得以合作的基石。即使这一趋势线以下是无数个体无辜地被摧残。被摧残的结果有很多，背井离乡、躲避、求全自保是最有效，最符合平均意义的应对。过激的反抗，过度较真，会带来均线以下的悲惨命运。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当局部社群的均线已经到达了使人精神失常的地步，那么这个社群已经魔化、病态了，一定会迅速瓦解。那么，赶紧离开。世界广阔无边，为什么对自己无能为力并且可以避开的恶劣环境而愤懑呢？你完全自由，无牵无挂，没有被那些猖獗狂徒扼住咽喉，既然完全可以离开，为什么还要耿耿于怀，为了那些作茧自缚戴上枷锁的人所遭受的奴役浪费感情？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;自愿受奴役的人群，认知已经完全扭曲，他们会排斥你、批判你，同时他们也嘲笑公义善良，他们是可悲的，同时他们的存在也是客观事实，作为这个世界作为历史均线以下的部分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;避开那种受制于人、受制于人性恶、受制于公义善良的缺席——避开那种命运就好了。对个人来说，能做好的就是这些，切实可行的就是想清楚如何避免。而不是遭受残害的群体该不该存在，他们要不就改变、要不就自杀，他们不消失，我就永远焦虑自己是否也会变得一样。事实是，避免不幸才是真正切实的课题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;金融行业是奴役人的，过去的红利胜之不武，眼前的困境更是警钟长鸣，吸血的獠牙榨干最后一线活力，这都是明眼人都知道的。知道火坑还要跳进去，并且宣布全世界都是火坑是现在跳入火坑的理由，一定是荒谬的。这种论调背后或者潜藏了无奈和自欺，但更多是谎言和不正当的险恶动机，是不利于社会发展人类集体利益的，否则个人就不可能放弃平均的正义而进入这种没有善恶是非的环境中。我对这个世界没有兴趣，无法体会他们的乐趣。既然如此，也就不要去尝试理解尝试认同了，轻轻松松去追随自己的喜好即可。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;被那群人当作猴子一样看待，“没背景没资源的就是小丑”，被这样对待，只是因为这群人是真的不需要我；我也真的不需要他们。这都没有错。下一步是，他们要侵害我，摧毁我，这是不对的。他们只是和我彻底无关，我早早远离这群丑角即是成就自我毋再浪费生命的选择。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>审美的感想</title>
      <link>https://wins-m.github.io/504/posts/2023/worship/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 03:37:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://wins-m.github.io/504/posts/2023/worship/</guid>
      <description>&lt;p&gt;23.5.21 『爱在午夜降临前』&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://simp.ly/publish/SLYgdd&#34;  class=&#34;external-link&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;薄荷糖&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;23.4.5『薄荷糖』&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;侯麦是从六个道德故事开始拍的？人间四季就是集大成作？令人困倦乏味的『女收藏家』，也许是因为实在不是电影中那类男性——又或者——自我批判是痛苦的？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;警惕自我安慰产生的虚伪道德。寻求清净的起因是女友在伦敦，所谓的自律和道德，在并非主动选择的情况下，更多是自我安慰。自我安慰下的幸福最终是不完整的，即使能自洽。这种情况下，容易站在道德高点批判活得更真实的人。这其实是将自我保护无限放大。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;警惕自我欲望经过压抑后的盲目投射。能将女孩的一举一动看作对自己的勾引，这实际上是自我的变态。勾引的只能是自己的欲望，而由本能和观看所产生的欲望本身是自然和健康的，但压抑欲望和忽视本我却适得其反，非但不能断绝观看，反而让观看更加难以忽略。解决方法也许只能是承认和接受本我。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;警惕碌碌无为的生活和随之产生的问题。侯麦拍摄的这类人，以片中度假时的收藏家为例，面对的是“较高”层次的困扰。这些困扰有文化和阶层的普适性，但并不一定是首要矛盾，甚至很大程度上对于辛勤劳动的人来说不构成困扰。问题并非不存在，但不应该白日作梦地以发现和解决问题作为生活日常。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;影片只有一个女孩和两个或三个男人。欲望发生了即使没一起睡也是发生了，不可被否认，但究竟是睡过痛苦还是没睡痛苦，可能世界上没有第二个人知道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（1）承认本我，包括观看行为和欲望；（2）包容不同的生活方式和人生态度，认识到自己的价值观念形成中有无奈的部分，因为可能指引了改进的方向；（3）道德可能自我蒙蔽，自我觉知和反思势在必行。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;23.4.1『女收藏家』小西天&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;我也说不清楚，许多人都驻足抬头，甚至有拍照的。我也不清楚大家的视线在哪里聚焦。那一刻就是很好看。但我也知道离开那个广场，或者不在静园，光污染是会毁坏夜空的，又或者我知道有光污染所以在别处我从不抬头。但很快我就找到单车离开了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;23.3.1 伊万的童年 百讲&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;我还不确定的、慢慢开始接受和尝试的，或许已经被特吕弗这部激进的作品多重否定。昨晚几乎满座的小西天，观众的素质格外高，仿佛因黑白大荧幕中明媚的光感而沉默，却又在恰到好处的时刻不谋而合地会心一笑。我仿佛是唯一格格不入的观众，由于不明确何为寻常，便感受不到人物的怪诞。散场后跟着棒球服烫印PKU离开放映厅，有那么几刻考虑要不要张嘴搭讪。打消念头的借口依然是对人与人连结意义的否定。在走进地铁的时刻，我经由这部影片开始审视自己生活中情爱的荒诞。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;纯爱是否存在。首先纯爱是相对的，时空文化阻隔之下难以进入三人身处的社会环境，也就没有发现豆瓣那篇长文解读中的内涵。我感受到的是放纵的和怪诞的，浅焦之下人物身后见不到社会时代，连一战资料影象都因为画质粗劣而显得抽离（是的有许多时刻我觉得在运用“间离”，比如A和B玩牌或寒暄时可以根本上无视C）。人物似乎不用做“正经事”，又或者倦怠的观者看不到戏与戏的间隙，仅仅聚焦与几个核心人物。活著必须依靠友谊与爱情，周转腾挪不过为了人与人的关系，因为最求纯爱而跃入河中。这是我无法想象的存在。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而恰好我正处在缺失意义的存在中，眼下无法举出活著或者不寻求死亡的理由。观看这些自己完全无法理解的人存在和行动的逻辑启发我潜在的路径。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;关于吕特弗和新浪潮当前所知甚少。只了解过左岸派的雷乃和影视上的重量。这究竟是不是仅有考古意义，是否只是告诉人们电影是如何一步步发展至今。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我才刚开始接受人与人的羁绊，这部片子却对此进行了戏谑。而我原本是不需要这些连结的：很难想象人必须处在浪漫关系中。但仿佛并没有意义，纯爱会自然消失，两人中至少有一个需要忠诚即可。要找到活下去的信念，格外地难了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最后德国人祖留存，终于得到解脱，更重要的将是余生如何在回忆中度过；重要的总是镜头未能覆盖的日常。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;23.2.25 特吕弗『祖与占』小西天&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;高清晰度的特写为主，数码味道过重。娱乐性和商业性远改过艺术性和批判性。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;很短的导赏围绕《等待戈多》却有更大的意义空间，戴爷也曾是那个世纪北岛一样的知识分子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最后一场演出后囚车上的狂欢使我落泪。等待与希望，什么都等不来；对戏剧界、社会文化、监狱人文“关怀”的反思都是点到即止。这也许就是当前欧洲制作的现状。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;23.2.22 『一出大戏』百讲&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;很浓郁的雾，梦境般的调度，纯净的取景内的一场伤害。至于公路与寻找已经是超越情节的母题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大抵是死在国境线，有太多的象征意味，是如何欣赏都有美感的艺术品。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;23.2.19  安哲『雾中风景』 小西天&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;两个世界，同时刻双生。波兰段的视觉主体踏过观众，防暴人墙背景下努力地望着，那是阴沉蓝白世界欢欣的灿烂，好过「冷战」，美的消逝时刻可惜（接连失眠）已将心脏推向极限。绚烂在梦中，醒来只剩怅然若失。木偶戏，收信，决定，是迟缓漫长的情绪浸染与现实。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最终似有所悟。 已经困到没有收尾，影像延续，北京是个雨雪雾天。是否还愿相信世上另一我。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;23.2.12 基耶斯洛夫斯基『维罗妮卡的双重人生』小西天&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
