<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on WM&#39;s Blog</title>
    <link>https://wins-m.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Blog on WM&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Apr 2024 18:18:00 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://wins-m.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>评《白日之下》</title>
      <link>https://wins-m.github.io/posts/2024/%E7%99%BD%E6%97%A5%E4%B9%8B%E4%B8%8B/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 18:18:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://wins-m.github.io/posts/2024/%E7%99%BD%E6%97%A5%E4%B9%8B%E4%B8%8B/</guid>
      <description>&lt;p&gt;在公义、善良缺席甚至从未在场的社会丛林中，永远不要失去自卫能力，失去人身自由。必要的时候，要在失去行为自由之前迅速自杀。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;永远不惮以最大的恶意揣测他人，对任何场景都思索应对策略，哪怕这些被侵害的场景从未发生。第一是场景是否会发生，第二是如果发生了如何应对。最大的幸运是从未设想到这种场景，其次是提前设想到后查明应对策略了。最差的是懒惰、侥幸心态，将自己的安全寄托于社会公义。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有一种声音在强调公正善良。这种声音已经变得如此虚假、无力、荒谬、反讽，已经和天真幼稚、老实人、弱势阶层、巨婴、待宰的羔羊、可以随便欺负相联系。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但那依然是正确的，是人性趋向的必然，是亘古不变的人类得以聚集成社群得以合作的基石。即使这一趋势线以下是无数个体无辜地被摧残。被摧残的结果有很多，背井离乡、躲避，求全自保是最有效，最符合平均意义的应对。过激的反抗，过度较真，会带来均线以下的悲惨生命。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当局部社群的均线已经到达了使人精神时常的地步，那么这个社群已经魔化、病态了，一定会迅速瓦解。赶紧离开。世界广阔无边，为什么对自己无能为力的并且完全可以避开的恶劣环境而愤懑呢？你完全自由，无牵无挂，没有被那些猖獗狂徒扼住咽喉，既然完全可以离开，为什么还要耿耿于怀，对于那些自己作茧自缚戴上枷锁的人遭受的奴役而浪费感情？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;自愿受奴役的人群，认知已经完全扭曲，他们会排斥你、批判你，同时他们也嘲笑公义善良，他们是可悲的，同时他们的存在也是客观事实，作为这个世界作为历史均线以下的部分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;能够避开那种受制于人、受制于人性恶，受制于公义善良的缺席，避开那种命运就好了。对个人来说，能做好的就是这些，切实可行的就是想清楚如何避免。而不是遭受残害的群体不该存在，他们要不就改变、要不就自杀，他们不消失，我就永远焦虑也会变得一样。事实是，避免不幸才是真正切实的课题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;金融行业是奴役人的，过去的红利胜之不武，眼前的困境更是警钟长鸣，吸血的獠牙榨干最后一线活力，这都是明眼人都知道的。知道火坑还要跳进去，并且宣布全世界都是火坑是现在跳入火坑的理由，一定是荒谬的。这种论调背后或者潜藏了无奈，但更多是谎言，是不正当的险恶动机，是不利于社会发展人类集体利益的，否则个人就不可能放弃平均的正义而进入这种没有善恶是非的环境中。我对这个世界没有兴趣，无法体会他们的乐趣。既然如此，也就不要去尝试理解尝试认同了，轻轻松松去追随自己的喜好即可。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;被那群人当作猴子一样看待，没背景没资源的就是小丑，被这样对待，只是因为这群人是真的不需要我，我也真的不需要他们。这都没有错。下一步是，他们要侵害我，摧毁我，这是不对的。他们只是和我彻底无关，我早早远离这群丑角即是成就自我毋再浪费生命的选择。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2024.4.18&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>归去来兮辞</title>
      <link>https://wins-m.github.io/posts/2023/%E5%BD%92%E5%8E%BB%E6%9D%A5%E5%85%AE%E8%BE%9E/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 00:38:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://wins-m.github.io/posts/2023/%E5%BD%92%E5%8E%BB%E6%9D%A5%E5%85%AE%E8%BE%9E/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;陶渊明 〔魏晋〕&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　余家贫，耕植不足以自给。幼稚盈室，瓶无储粟，生生所资，未见其术。亲故多劝余为长吏，脱然有怀，求之靡途。会有四方之事，诸侯以惠爱为德，家叔以余贫苦，遂见用于小邑。于时风波未静，心惮远役，彭泽去家百里，公田之利，足以为酒。故便求之。及少日，眷然有归欤之情。何则？质性自然，非矫厉所得。饥冻虽切，违己交病。尝从人事，皆口腹自役。于是怅然慷慨，深愧平生之志。犹望一稔，当敛裳宵逝。寻程氏妹丧于武昌，情在骏奔，自免去职。仲秋至冬，在官八十余日。因事顺心，命篇曰《归去来兮》。乙巳岁十一月也。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　归去来兮，田园将芜胡不归？既自以心为形役，奚惆怅而独悲？悟已往之不谏，知来者之可追。实迷途其未远，觉今是而昨非。舟遥遥以轻飏，风飘飘而吹衣。问征夫以前路，恨晨光之熹微。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　乃瞻衡宇，载欣载奔。僮仆欢迎，稚子候门。三径就荒，松菊犹存。携幼入室，有酒盈樽。引壶觞以自酌，眄庭柯以怡颜。倚南窗以寄傲，审容膝之易安。园日涉以成趣，门虽设而常关。策扶老以流憩，时矫首而遐观。云无心以出岫，鸟倦飞而知还。景翳翳以将入，抚孤松而盘桓。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　归去来兮，请息交以绝游。世与我而相违，复驾言兮焉求？悦亲戚之情话，乐琴书以消忧。农人告余以春及，将有事于西畴。或命巾车，或棹孤舟。既窈窕以寻壑，亦崎岖而经丘。木欣欣以向荣，泉涓涓而始流。善万物之得时，感吾生之行休。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　已矣乎！寓形宇内复几时？曷不委心任去留？胡为乎遑遑欲何之？富贵非吾愿，帝乡不可期。怀良辰以孤往，或植杖而耘耔。登东皋以舒啸，临清流而赋诗。聊乘化以归尽，乐夫天命复奚疑！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>断章取义</title>
      <link>https://wins-m.github.io/posts/2022/%E6%96%AD%E7%AB%A0%E5%8F%96%E4%B9%89/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 16:29:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://wins-m.github.io/posts/2022/%E6%96%AD%E7%AB%A0%E5%8F%96%E4%B9%89/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我现在想明白了，我就一件事可做，就是什么都不做。我不要财产，不要回忆，朋友、爱人、社会关系，都是陷阱而已。&#xA;——蓝白红之蓝&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;- 对与错的唯一分界, 在于一念之间&#xA;- 你是指仁慈&#xA;- 是不忍心&#xA;——蓝白红之红&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有生必有死，早终非命促。 昨暮同为人，今旦在鬼录。 魂气散何之，枯形寄空木。 娇儿索父啼，良友抚我哭。 得失不复知，是非安能觉！ 千秋万岁后，谁知荣与辱？ 但恨在世时，饮酒不得足。——陶渊明《拟挽歌辞·其一》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“如果有一天：你不再渴求爱情，只是去爱；你不再渴望成功，只是去做；一切才真正开始。”——纪伯伦&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“在最黑暗的那段人生，是我自己把自己拉出深渊，没有那个人，我就做那个人”——中岛美嘉&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sacrifice, that&amp;rsquo;s the price of a good trick. &amp;ndash; The Prestige&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;生命中曾经有过的所有灿烂，终究都需要用寂寞来偿还。——马尔克斯《百年孤独》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;No time at all because you&amp;rsquo;re not doing anything.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;It&amp;rsquo;d be a shame to see a lifetime of work go to waste.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Once upon a time in America&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;认知无神论易，认知无真理论难。有真理论仍然是有神论。&#xA;惯于依赖，依赖神不行了，便依赖真理，再又依赖不下去，才可能觉醒——人类的第一次觉醒，以前都是梦中的觉醒。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
