<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>The Obscured on WM&#39;s Blog</title>
    <link>https://wins-m.github.io/504/authors/the-obscured/</link>
    <description>Recent content in The Obscured on WM&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Nov 2023 22:23:00 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://wins-m.github.io/504/authors/the-obscured/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>关于《完蛋！》</title>
      <link>https://wins-m.github.io/504/posts/2023/about.whoops/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 22:23:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://wins-m.github.io/504/posts/2023/about.whoops/</guid>
      <description>&lt;p&gt;好像是在高铁上发现的这款游戏。豆瓣上似乎有骂声，也看到一篇评论借此回忆人生的。这篇评论似乎拓展了我的人生体验，将我带入一种未能经历的、不敢去直面的、却似乎无法逃离的人生。虽然内心有声音表示“只有最悲哀的人才需要这种多巴胺”，虽然昨晚云游玩和试玩后选择了退款，虽然今天在医院看完上一本书后刷到了《成瘾》，虽然下午还和朋友探讨这类罪恶感是否合理，我还是在这一天晚上选择了再次购买并用三个小时通关了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;凭直觉得到的结局不是我想要的。在剧情中对很多选项感到厌烦，对主视角的渣男设定感到间离，但主观视角的摄影还是无可避免地能达到身临其境的效果。我所有的选项都优先偏向李云思，可即使第一反应是去吐槽毕加索，面对《拾穗者》时却难免怀疑偏激的吐槽是否有欠妥当——我确实在审美上太轻视了创作者的品味。也许一些选项实在有欠妥当，让人很难根据现实经验认为是“合理”的，但为了游戏的目标却又昭然若揭，例如分第一块蛋糕是否应有明显的偏颇、选画时是否必然是抽象风格、首次相遇的分别时能否冒然拥抱。在常识、礼仪、所谓的“美丑善恶”跟前，我并不认为“渣男”的结果导向或所谓的人情会大于这些“凌驾于一切之上的”客观标准。这许多选项都是高度“科幻”，或者不符合我的现实认知的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当剧情推进到画室无以为继时，我开始无法接受作者对主视角平庸特质的设定。两个选项都是强制的，如果先前不对三幅名画进行揶揄的话，赶跑网红的浮躁行为注定是无解的减分项。从前往后，主视角的拉跨毫无改变，只是剧情伊始携带的毫无来由的科幻色彩在支撑人物间的关系，而科幻的、无来由的偏爱也会将以科幻的方式退散。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在画室关闭后，我便已经意识到创作者不打算给李云思预留下结局。以至于到后来，真的只能在自己无所谓的情况下做任意可行的选择，最后只有不甘重来的循环；甚至，如果某些隐藏结局足够显然，那么我已经不再想经历其他而全盘接受。我们深知人间悲喜，因此在书店偶遇时会选择默然离去，可及时游戏给了第二次第三次重新选择的机会，得到的也只是预料中的无奈和泪水，甚至在地下车库的场景中，因为已经知道未来的五种选择都是不值得的，从而只能苦恼于作者没有给出的另一条作为失败者、浪费天赋者应然的选择。这里无奈的整套叙事，已经在我的心中一遍又一遍涂写，而即使在如此科幻的剧情中，依然无法避免可怖的人间真实，这很难不让现实中的我深深地感到绝望。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在从另一个角度打一星、大骂“退钱”之际，所幸还是发现了创作者的柔情。也许李云思确实是整部作品的关键，毕竟任何其他五种选择无非是科幻和奶头乐的人造物，而这五种结局中都蕴含了唯一的隐藏终极。这套终极，如果不是借由攻略，几乎只能通过“遍历所有分支”的方式达成——毕竟我已经非常审慎和留心地在首次尝试时笃定于唯一目标了。可是无论如何，在赤裸裸的现实或者不加任何掩饰的取悦和幻梦之外，创作者依旧设下了渺茫的一种潜在可能。它已经与选择无关，与能力、努力无关，它只关乎机缘巧合的命运，关乎“临门一脚”的一念之差。可惜的是因为已经对这类游戏反复所有分支的玩法产生了厌倦，我已经失去了在万千铺垫和线索中体验独自解锁这一隐藏结局时的激动的机会。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;今天其实也是我麻木地明确接受自己的问题的一天。今天下午发生的几个事件也一再向我重复着萦绕脑海挥之不去的那些命题。我好像并没有办法分清幻梦和现实——即使不通过游戏，我也并不曾清晰具体地生活在这个世界上过。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
